《哈利波特》石內卜逝世3年 Alan Rickman寫給小演員的告別信：那年他們才12歲

《哈利波特》電影系列紅遍全球，《哈利波特》中飾演石內卜的英國男星Alan Rickman於2016年病逝，終年69歲。Alan Rickman自2011年拍畢《哈利波特》後，Alan Rickman曾親筆寫下一封告別信，Alan Rickman感慨見證着一眾小演員成長。
英國女作家J.K.羅琳筆下的奇幻系列小說《哈利波特》（Harry Potter）被改翻拍成電影系列，長達11年的拍攝過程，令戲中一眾昔日的小演員哈利波特（Daniel Radcliffe飾演）、妙麗·格蘭傑（Emma Watson）、榮恩·衛斯理（Rupert Grint）等都長大成人。
戲中飾演石內卜的英國男星Alan Rickman曾於2011年4月26日執筆撰寫告別信，以文字向電影說再見。
信中提及他是最後一次以以石內卜（Severus Snape）身份為角色進行配音，「螢幕上劃過了一些Daniel、Emma和Rupert於10年前的閃回鏡頭，那年的他們才12歲。」他感慨時光飛逝，三位小朋友現已長大成人。
Alan Rickman又提到J.K.羅琳當年單憑一個小細節說服了他演這個角色，縱然他未有解釋是甚麼細節，但J.K.羅琳後來親自解說，指由於拍攝首部電影時，其小說只寫到頭數集，除了她以外，沒有人會知道故事之後的發展。
為了令角色更加立體，她特意跟Alan Rickman解釋台詞內「always」的意思。原來「always」為哈利波特母親Lily的口頭禪，充當了10年壞人的石內卜戲中最痛苦就是曾罵過Lily為麻種以及後悔救不到Lily，一輩子也活於內疚之中。
不少影迷都對首部電影《哈利波特：神秘的魔法石》中，一場石內卜教大家製作苦艾汁的情境，石內卜問：「波特先生，我們這兒的新名人，請問我若把日光蘭根倒入苦艾汁，會產生什麼樣的效果？」
日光蘭是百合科（即Lily）的植物，其花語為「我的無盡悔恨跟隨你入土為安」，而苦艾的花語則為是「缺席」。因此有指石內卜教授的意思為：「我對Lily的死感到內疚痛悲。」對白中暗藏真相的線索，J.K.羅琳刻意將花語放於故事上，甚有心思！
此外，石內卜於《哈利波特：死神的聖物2》中離世，他臨死前著哈利望着其眼睛，因為哈利擁有Lily的眼睛。而現實中的Alan Rickman則於2016年1月14日因癌症病逝，終年69歲。

放監出返來就好好做人啦

顯得你更加7

樓上出圖既戇鳩仔 到底要戇鳩到幾時呢

Always

冇錯

Still?
Always.

Always

always

happy trails

最撚專一嘅虛構毒撚